武漢病毒所長再澄清病毒起源 「維穩」不成反遭網友圍剿

武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情全球爆發，至今病毒起源未明，不少人認為病毒應是從中國唯一的P4實驗室「武漢病毒研究所」洩漏。對此，武漢病毒研究所所長王延軼今日再「維穩」，稱病毒不可能從實驗室洩漏，但因王延軼的學經歷爭議不斷，甚至一度藉疫情斂財，早成眾矢之的。此次出面也讓中國網友「撿到槍」，瘋狂圍剿。

武漢病毒所所長王延軼昨日接受美國全國廣播公司（NBC）採訪，委屈表示自己和其他人員感到「被不公正地針對」，敦促政治界不要影響對於新冠病毒如何傳播給人類的溯源調查，再強調病毒所和新冠病毒源頭沒有任何關係，重申研究所去年12月30日才首次收到新型冠狀病毒的樣本，之前從未接觸過，病毒不可能由研究所洩漏，又指該所沒有人被感染。

39歲王延軼只花6年升上擁有P4實驗室的武漢病毒研究所所長，被質疑「靠夫上位」，學經歷和能力也都被質疑，如今疫情爆發，更被指控洩漏病毒。（圖取自武漢病毒所）